%%% appbor.tex -- Applications des sous-groupes de Borel

% Copyright (C) 2006-2014 Michael Grünewald
% All rights reserved.

\section Applications des sous-groupes de Borel à l'analyse des groupes affines

Un sous-groupe de Borel d'un groupe affine~$G$ est un sous-groupe
résoluble et connexe, maximal parmi les sous-groupes de~$G$ de ce
type.\footnote*{On obtient les mêmes sous-groupes de Borel pour~$G$,
qu'on impose la condition ``sous-groupe algébrique'' i.e. sous-groupe
fermé, ou non.} Le résultat suivant est la clef pour les autres
résultats de cette partie.

\proposition
Soit~$B$ un sous-groupe de Borel d'un groupe affine~$G$. La variété
quasiprojective~$G/B$ est en fait projective, et tous les
sous-groupes de Borel de~$G$ sont conjugués à~$B$, et donc conjugués
entre eux, sous l'action de~$G$.

\proposition Théorèmes de densité

\proposition Théorème du centralisateur

\proposition Théorème du normalisateur

%%% End of file `appbor.tex'
